仇恨、報復 - 李碧華

仇恨、報復 - 李碧華

偏執堅決與民為敵的林鄭毒娥仍不肯全面封關，還多次引用其埃塞俄比亞籍秘書長被中共收買的世衞言論作擋箭牌，拒絕封關是何居心？

──就是希望有人死？

在過去大半年的反送中逆權抗爭運動，毒娥已對港人恨之入骨：示威者、學生、老師、記者、消防、急救員、醫護、泛民、公務員、法律界人士、良心白警、黃色經濟圈大小老闆……以至普通市民，反對她奸計的全是敵人，姑息邪惡黑警以求保護權位利益。充滿仇恨、報復之心。

武漢肺炎瘟疫擴散，大陸官方所報的確診及死亡數字，根本沒人信。有視頻拍得武漢街頭短短一段車程，就出現了幾具屍體；有相片及截圖顯示，政府懲教署「CSI」口罩，大量遭內鬼倒賣、由大媽廢老享用、在汕頭由海關派送一周一盒……市民尤其長者在寒風中排隊仍一罩難求，是否港人性命輕賤？前線醫護得為毒娥劣策送死？心涼冷笑？

中國大陸已大部份封城，有近70國家亦已封關，甚至限制港人入境，殃及池魚。若香港仍不封關在源頭堵截病毒遏止蔓延，遲早也成疫埠，也遭全球禁制，這是林鄭最樂見的後果（因她在「人權法」制裁名單上），總之愈亂愈淪落愈好──她仍是「被需要」的，就靠死人成全。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com